.. -*- coding: utf-8 -*-

.. highlight:: rest

.. _que_es_buildout:

Buildout
========

`Buildout`_ es una herramienta que permite descargar, de manera automatizada, 
todo el software necesario para construir y ensamblar una copia de Plone 4.3.x.

Los desarrolladores de Plone usan ``buildout`` por que facilita el control de 
versiones de paquetes individuales y el desarrollo de paquetes nuevos.

Los administradores e integradores de Plone usan ``buildout`` por que facilita 
la construcción de todas las piezas de software necesarias para el despliegue 
de sus proyecto, compilando y instalando, tanto servicios como sus configuraciones.

Buildout se definen mediante los archivos de configuración. Estos están en el 
formato definido por el módulo `ConfigParser`_ Python, con extensiones Que vamos 
a describir más adelante. De forma predeterminada, cuando se ejecuta el buildout, 
busca el archivo ``buildout.cfg`` en el directorio donde se ejecuta el buildout.

.. _por_que_buildout:

¿Por que usar buildout con Plone?
-----------------------------------

Es el mecanismo por defecto para construir Plone, ademas gracias a las :ref:`configuraciones <configuraciones_buildout>`, orquesta todos los servicios de :ref:`Alta disponibilidad para Plone <requerimientos>`.

Instalando zc.buildout
----------------------
Para instalar ``buildout`` dentro de un entorno virtual activo, ejecute el siguiente comando:

.. code-block:: console

    (python2.7)$ easy_install-2.7 "zc.buildout==1.7.1"

.. _Buildout: https://pypi.org/project/zc.buildout/
.. _ConfigParser: https://docs.python.org/release/2.4/lib/module-ConfigParser.html
